kubectl apply -f jenkins-deployment.yaml

kubectl get deployments

kubectl get pods

kubectl get services

Command	Description
kubectl get pods	List all pods in the current namespace.
kubectl get deployments	List all deployments in the current namespace.
kubectl get services	List all services in the current namespace.
kubectl describe pod <pod-name>	Get detailed information about a specific pod.
kubectl describe deployment <deployment>	Get detailed information about a specific deployment.
kubectl describe service <service>	Get detailed information about a specific service.
kubectl logs <pod-name>	Print the logs of a specific pod.
kubectl exec -it <pod-name> -- <command>	Execute a command inside a specific pod interactively.
kubectl create -f <yaml-file>	Create resources defined in a YAML file.
kubectl apply -f <yaml-file>	Create or update resources defined in a YAML file.
kubectl delete pod <pod-name>	Delete a specific pod.
kubectl delete deployment <deployment>	Delete a specific deployment.
kubectl delete service <service>	Delete a specific service.
kubectl scale deployment <deployment> --replicas=<replica-count>	Scale the number of replicas for a deployment.
kubectl port-forward <pod-name> <local-port>:<pod-port>	Forward local port to a specific pod's port for direct access.
kubectl get ingress	List all ingresses in the current namespace.
kubectl describe ingress <ingress>	Get detailed information about a specific ingress.
kubectl apply -f <yaml-file> --validate=false	Apply a YAML file without performing validation.
kubectl get nodes	List all nodes in the cluster.
kubectl get namespaces	List all namespaces in the cluster.
kubectl create namespace <namespace>	Create a new namespace.
kubectl config use-context <context>	Switch to a different context (cluster).
kubectl config set-context <context>	Create a new context (cluster).
kubectl config get-contexts	List all available contexts (clusters).
kubectl config current-context	Display the current context (cluster).
kubectl cluster-info	Display cluster information.